\section{Domande al prof}
\begin{enumerate}
    \item Io sto pensando alla simulazione come costruita a due livelli: il primo  si occupa della generazione degli ordini e dell'ottimizzazione periodica, mentre il secondoe simula gli spostamenti dei pod. E questi due livelli devono in qualche modo interagire in quanto (1) lo stato attuale del sistema influenza alcuni vincoli dell'ottimizzatore (ad esempio se non ho finito di servire l'ordine $1$ alla workstation $2$ devo inserire un vincolo per cui $x_{1,2,0} = 1$), e viceversa (2) l'output dell'ottimizzatore è l'input della simulazione dei movimenti. \\
    Per farli interagire senza troppi problemi, posso assumere che l'emulatore simuli per un tempo pari a $\Delta t_{opt}$ in modo che mentre gira l'ottimizzatore il sistema sia di fatto \enquote{congelato} e poi faccio ripartire l'emulatore resettando la coda dei task rilasciati? Bisogna solo scegliere se i task già allocati li si porti a termine oppure no (per avere poi gli input giusti sulla posizione dei robot e sullo stato degli ordini). \\
    Alternativamente, potrei assumere (mi sembra più drastico) che l'ottimizzatore parta solo quando ho finito di servire tutti gli ordini considerati nell'ottimizzazione precedente.

    \item Se considero le variabili $y_{pwt}$ come valide indicazioni di scheduling dei pod, in quale istante della simulazione devo effettivamente attivare la richiesta di movimentazione del pod verso la workstation? \\
    Mi vengono in mente due approcci: (1) impostare una coda delle richieste che attinge ai robot come risorsa (problema: come decido chi ha la priorità tra pod necessari allo stesso step) oppure (2) generare richieste \enquote{anticipate} che tengano conto di quanto disti il pod dalla workstation. \\
    Seconda questione: Se ho dei robot liberi può avere senso che inizio a prelevare pod che mi serviranno? Più che altro in un caso un po' limite in cui ho molti più robot che workstation, potrebbe essere problematico allocare tutti i robot perché implicherebbe molto movimento (non tutto necessario nell'immediato) di pod attorno alle workstation.

    \item Qual'è la planimetria del warehouse?
    


\end{enumerate}


\section{Questioni a cui devo pensare}
\begin{enumerate}
    \item Cosa faccio nel caso in cui $y_{p,w_1,t} = 1$ e $y_{p,w_2,t+1} = 1$? Due approcci: (1) creo il task incodando le due workstation, (2) riporto il pod alla sua posizione e poi alla seconda workstation.
    \item PROBLEMA: se $y_{p,w_1,t} = 1$ e $y_{p,w_2,t+2} = 1$ ha effettivamente senso che il pod torni al suo posto? C'è qualcosa nell'ottimizzatore che si assicuri che ciò non accada?
\end{enumerate}
