\documentclass{article}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[
backend=biber,
style=alphabetic,
sorting=nyt
]{biblatex}
\addbibresource{biblio.bib} %Import the bibliography file

\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

% Margins
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in

\title{Comparative review}

\begin{document}
\maketitle	

\paragraph{Allgor2023 \cite{Allgor2023}}
Il paper presenta un algoritmo volto ad ottimizzare la selezione degli ordini, l'assegnazione ordini-pod e l'assegnazione ordini-workstation, con l'obiettivo di minimizzare la distanza percorsa per ciascuna operazione di picking. \\
Non vengono considerati problemi di congestione e replenishment, tuttavia sono presenti dei vincoli di inventario e dei vincoli sul soddisfacimento dei target rate per ciascun process path (per garantire la feasibility del processo).

L'approccio risolutivo si basa sulla decomposizione del problema in due fasi. Un \emph{picking module}, volto a detrminare la pick window e il sottinsieme di pod da usare per minimizzare il pile-on, e un \emph{assigment module}, volto a determinare l'assegnamento ordini-workstation per minimizzare la distanza percorsa.

Il paper si chiude con un'analisi sul trade-off tra il cycle-time di multi-item order e pile-on.




\paragraph{Barnhart2024 \cite{Barnhart2024}}
Il paper formula un \emph{task design and scheduling problem with congestion and restricted workload (TDS-CW)}, espresso come un MIP volto a ottimizzare l'assegnamento order-workstation, item-pod e il movimento dei pod massimizzando il throughput (numero di item prelevate entro la fine dell'orizzonte temporale). \\
Nel modello vengono considerati dei vincoli di congestione introducendo un'approssimazione basata su una rete spazio-temporale e dei vincoli di inventario (non si considera il replenishment).

L'approccio risolutivo si basa su un algoritmo di ricerca locale in cui i vicinati vengono generati tramite un algoritmo di machine learning. Nello specifico, in una fase preliminare di training si determina una funzione capace di predire il valore della funzione obiettivo e poi grazie a questa si genera un sottoproblema massimizzando il miglioramento predetto da questa.




\paragraph{DeKoster2023 \cite{DeKoster2023}}
Il paper si concentra sull'ottimizzazione dell'assegnamento ordini-workstation, pod-workstation, robot-pod e della sequenza in cui i pod visitano le workstation minimizzando il makespan di un batch di ordini. \\
Non ci si pone il problema della congestione e neanche quello del replenishment (ci sono tuttavia vincoli di inventario), che però viene considerato in un'estensione del modelo principale.

Vengono presentati due approcci risolutivi.
Il primo si basa su una decomposizione in tre sottoproblemi successivi (clustering degli ordini e assegnazione cluster-pod, assegnamento alle workstation, assegnamento robot-pod) con obiettivi di minimizzazione delle distanze percorse. Il secondo è una formulazione integrata che decide congiuntamente assegnamenti e percorsi, con l'obiettivo di minimizzare il makespan del batch.
Per risolvere la seconda fase viene introdota una metaeuristica, \enquote{Two-Layer Revolving Algorithm}, in cui viene iterativamente risolto il modello (o una sua versione rilassata) mantenendo alcune variabili decisionali fissate in modo da accellerare la ricerca dell'ottimo.

La trattazione include alcune analisi di sensitività e alcune estensioni del modello principale, tra cui due volte a superare le limitazioni del \enquote{batch-mode}.



\paragraph{Merschformann2019 \cite{Merschformann2019}}
L'articolo si concentra sul definire e testare delle policy per i seguenti problemi decisionali posti a livello operazionale: \emph{Pick Order Assignment} (selezione di un pick order dal backlog e assegnameno ad una workstation), \emph{Replenishment Order Assignment} (assegnazione del task di replenishment, che vengono serviti con politica FCFS, ad una replenishment workstation), \emph{Pick Pod Selection} (selezione di un pod per un task di tipo pick), \emph{Replenishment Pod Selection} (selezione di un pod per un task di tipo replenishment), \emph{Pod Storage Assignment} (scelta di dove far ritornare il pod).

Per valutare le regole si è usato un software (RAWSim-O) di simulazione agent-based e event-driven e si è proceduto in due fasi.
Inizialmente, si è fissato il layout del FC e si sono valutate singolarmente le regole per ogni problema in base ad alcune misure di prestazione (che si sono tutte rivelate essere fortemente dipendenti dal throughtput). In seguito, si è valutato come le policy che si erano rivelate promettenti si sarebbero comportate in differenti layout e scenari di domanda.


\paragraph{Boysen2023 \cite{Boysen2023}}
Lo scenario in cui si pone l'articolo è quello in cui le SKU arrivano sequenzialmente su un nastro e il compito dei robot è di prendere ciascuna SKU e portarla al suo collection point. In questo senso i task su cui si concentra il paper sono Piece-to-Order assignment (P2O), Order-to-Collection Point assignment (O2CP) and Piece-to-Robot assignment and robot scheduling (P2R).
L'ottimizzazione è volta alla minimizzazione del makespan con dei vincoli di inventario (non sono considerati vincoli sulla congestione o task relativi al replenishment).

L'articolo prima considera il caso deterministico di informazione perfetta e risolve il modello decomponendolo nelle sue tre decisioni: P2O (minimizzazione del makespan), O2CP (minimizzazione della distanza percorsa) e P2R. Questi vengono risolti tramite euristiche basate su regole di priorità.

Si estende la trattazione al caso di informazione parziale (\emph{limited lookahed}): ora, per pendere una decisione, vengono prima generati degli scenari, si risolvono i corrispondenti problemi deterministici e, infine, la decisione è presa in base ad una funzione di consenso.

L'articolo si chiude con un'analisi di sensitività sull'impatto che avrebbe l'aumentare il numero di robot o la capacità di lookahed.


\paragraph{Wu2024 \cite{Wu2024}}
Il paper si concentra sul congiuntamente ottimizzare le decisioni di assegnameno (order-station, orders-pods e robots-pods) e di sequenziamento. L'obiettivo è di minimizzare il makespan (si considera un insieme fisso di ordini) gestendo anche dei task di replenishment. \\
L'ottimizzazione è inizialmente formulata mediante 5 MILP che sequenzialmente ottimizzano le sequenti decisioni: (1) gli ordini vengono clusterizzati e assegnati alle workstations, (2) si assegnano i pod agli ordini cercando di minimizzare i replenishment necessari; (3) si determinano i percorsi dei pod minimizzando la massima distanza percorsa; (4) si assegnano i robot ai pod minimizzando la distanza del robot dal pod; (5) schedulazione delle attività dei pod minimizzando il makespan.

L'approccio risolutivo mira a ottimizzare le decisioni congiuntamente mediante un algoritmo di VNS.
Una soluzione iniziale è ricavata tramite euristica che sfrutta la struttura del problema, mentre i vicinati sono definiti manipolando questa mediante 4 operatori.

L'articolo si chiude con un'analisi di sensitività sulla composizione degli ordini e sul numero di picking station.



\paragraph{Subramanian2024 \cite{Subramanian2024}}
L'articolo presenta l'algoritmo SASORL (Simultaneous Allocation and Sequencing of Orders Reinforcement Learning) che simultaneamente alloca e sequenza gli ordini ai robot cercando di minimizzare la distanza percorsa. In questo articolo, con il termine \enquote{ordine} non ci si riferisce alla classica spedizione, ma ad uno scaffale da spostare.

Il framework proposto è un algoritmo di reinforcement learning in cui lo stato è rappresentato dagli ordini soddisfatti, mentre lo spazio delle azioni sono gli ordini da soddisfarre. Per costruire la Q-table, si considera un termine di penalizzazione basato sulla distanza che bisogna percorrere per soddisfarre l'azione scelta. 
Ad ogni iterazione l'algoritmo impara come minimizzare il termine di penalità.



\paragraph{Zhuang2022 \cite{Zhuang2022}}
L'articolo propone un modello integrato per l'assegnazione degli ordini e la determinazione di una sequenza per i pod volto alla minimizzazione dei pod usati da ciascuna workstation. \\
Viene inoltre anche considerato modello rilassato (rispetto al modello principale si considera un'unica workstation con capacità infinita) per determinare un lowerbound sul numero di pod da usare. \\
Non vengono considerati vincoli sulla congestione e sull'inventario.

Per la risoluzione del modello viene adottato un algoritmo di Adaptive Large Neighborhood Search che integra un'euristica data-driven e il Simulated Annealing (SA).
In particolare, la soluzione iniziale è costruita tramite l'algoritmo IMORS (un'euristica data-driven che genera una soluzione feasible considerando il workload e i possibili conflitti tra i pod). Successivamente, il Simulated Annealing viene utilizzato per perturbare e migliorare la sequenza degli ordini, in seguito IMORS-E (estensione di IMORS che a partire dalla sequenza degli oridni genera una sequenza dei pod) viene impiegato per completare la soluzione. \\
La generazione del vicinato avviene mediante l'ALNS, in cui gli operatori di distruzione e di riparazione agiscono sulla sequenza degli ordini.


\paragraph{Justkowiak2023 \cite{Justkowiak2023}}
L'articolo si concentra inizialmente sulla pianificazione degli ordini e sul sequenziamento dei pod per uno scenario a singola workstation con l'obiettivo di minimizzare il numero totale di visite dei pod. 

L'approccio di soluzione è un'euristica basata sulla generazione di colonne e si sviluppa in 3 fasi: (1) determinazione di un batch ridotto $K^*$ tramite generazione di colonne (un batch è definito da un sottoinsieme di ordini, da un sottoinsieme dei pod e la loro sequenza), (2) sequenziamento dei batch che costituiscono $K^*$ e, per ciascuno di essi, dei pod con l'obiettivo di minimizzare il numero di cambi di pod che si hanno concetenando la sequenza dei pod dei batch (formulabile tramite commesso viaggiatore), e (3) raffinamento della soluzione cercando di eliminare pods dalla sequenza concatenata senza perdere feasibility.

L'artcolo propone infine un'estensione al caso di molteplici workstation.



\paragraph{Cheng2024 \cite{Cheng2024}}
Il task principale affrontato dall'articolo è l'ottimizzazione simultanea dello scheduling di un batch di ordini, l'assegnamento ordini-workstation e ordini-pod-robot volta a minimizzare il costo di processo. Questo è definito considerando l'uso di robot e station, la distanza percorsa dai robot e il makespan del batch di ordini considerato. \\
Nel modello non vengono integrati aspetti legati alla congestione o al replenishment (non ci sono vincoli di inventario).

L'articolo risolve il problema mediante l'algoritmo EDRL-OBOS basato sul deep reinforcement learning. \\
Lo spazio degli stati è definito da un vettore che rappresenta l'allocazione degli ordini, lo spazio delle azione è un insieme di euristiche per scegliere un assegnamento di robot e station. La funzione di reward è basata sul costo di completamento di casciun ordine. La Q-table è sostituita da un coppia di reti neurali, la target net e la evaluation net, che approssimano la Q-function.



\paragraph{Justkowiak2024 \cite{Justkowiak2024}}
Il paper presenta un algoritmo per l'ottimizazione dello scheduling degli ordini e del sequenziamento dei pod, nel caso di una singola workstation, volta a minimizzare il numero di visite dei pod. 

L'approccio usato è basato sulla programmazione dinamica: a partire da uno stato iniziale si può passare ad uno stato successivo secondo un \emph{translation process} a tre stadi. L'ottimalità si trova poi ripercorrendo al contrario la ricorsione. \\
Per rendere l'algortimo più veloce, questo è stato integrato con alcuni meccanismi di pruning. Un primo meccansimo è basato sul limite inferiore (calcolato mediante MIP o euristica) del numero di visite di pod necessari per passare dallo stato non-finale a quello finale; altri meccansimi sono basati sull'ordinare i pod in base al contributo che apportano e gestire in maniera efficace gli ordini duplicati.



\paragraph{Valle2025 \cite{Valle2025}}
Il paper affronta il task dell'assegnamento ordini-picker e pod-picker minimizzando la movimentazione dei pod, senza considerare vincoli sulla congestione (neanche determinando la sequenza dei pod) ma considerando quelli di inventario.

L'approccio risolutivo è basato sulla divisione degli ordini in due sottoinsiemi disgiunti e su una decomposizione del problema in due stadi. \\
In una prima fase, si vuole determinare l'assegnamento ordini del primo sottoinsieme-picker e pod-picker con l'obiettivo di minimizzare il numero di pod usati e massimizzare il numero di SKU presenti su questi pod. Tra i vincoli di questo problema, due assicurano che il sottoinsieme di pod selezionato è tale da permettere di soddisfare la totalità deli ordini in termini di inventario. 
Nella seconda fase, fissato il sottoinsieme di rack precedentemente determinato, si cerca di massimizzare il numero di ordini del secondo sottoinsieme completabili riassegnando ordini-picker e pod-picker. \\
Le due fasi sono espresse tramite IP.

Il paper propone anche una strategia di \emph{rack reduction}, basata sulla capacità dei pod di soddisfare gli ordini, utile a migliorare le performance computazionali dei due modelli.




\paragraph{Teck2024 \cite{Teck2024}}
Il paper si concentra sella determinazione di una schedule robusta degli ordini sulle workstation e l'assegnazione delle task di retrieval ai robot. La robustezza è misurata considerando la variabilità dei tempi di processo. \\
Nel modello non vengono considerati vincoli di inventario.

La metrica considerata è basata sul costo, composto da un termine che descrive il costo operazionale del warehouse e un termine che penalizzi il ritardo di completamento degli ordini.

L'approccio usato è basato su un algortimo genetico che si serve della simulazione in fase di valutazione. In particolare, una popolazione iniziale viene costruita tramite euristica, questa si evolve secondo delle mutazioni e dei crossover e poi viene valutata tramite simulazione. \\
Essendo la simulazione un tool di valutazione costoso computazionalmente, vengono presentate delle tecniche di allocazione delle risorse computazionale agli individui più promettenti.

La componente di simulazione è imporante per riuscire a valutare le soluzioni in condizioni di incertezza sui tempi di processo.


\paragraph{Jiao2023 \cite{Jiao2023}}
Il paper affronta congiuntamente il task di assegnamento ordini-workstation e quello ordini-pod, con l'obiettivo di minimizzare il numero di pod movimentati. Il replenishment non è considerato, mentre sono presenti vincoli di inventario.

L'approccio risolutivo proposto è un'euristica in cui i due task vengono ottimizzati in maniera alternata (algoritmo HADOD). In particolare, viene definita una prima regola, detta \emph{POA rule} o \emph{Fully-supplied}, che determina l'assegnamento di uno o più ordini a una workstation e a uno o più pod, considerando un insieme limitato di questi. Una seconda regola, detta \emph{PPS rule} o \emph{Fully-demand}, viene invece attivata quando il sottoinsieme di pod selezionato non è più sufficiente a soddisfare gli ordini: in questo caso, uno o più pod vengono aggiunti al subset in modo da rendere soddisfacibile almeno un ordine non ancora considerato.

La validazione dell'euristica è condotta tramite simulazione utilizzando il framework open-source RAWSim-O.



\paragraph{Jiao2026 \cite{Jiao2026}}
Questo paper estende il lavoro precedente adottando lo stesso approccio risolutivo per affrontare in maniera congiunta i task di order assignment, pod assignment e task allocation. L'obiettivo viene ora riformulato come la massimizzazione del numero di ordini assegnati.

Il nuovo algoritmo proposto, denominato HADGS, alterna l'ottimizzazione della regola OA (basata sullo stesso principio della regola POA) e della regola PS\&TA. Quest'ultima combina la pod selection, svolta in modo analogo alla regola PPS, con la task allocation, nella quale viene assegnato il robot più vicino al pod da movimentare.

Anche in questo caso, l'euristica viene validata tramite simulazione mediante il framework open-source RAWSim-O.



\newpage
\printbibliography
\end{document}
